# 그래프
## 자료구조
- 버텍스
  - 인접 버텍스
  - 인접 버텍스와의 거리
- 최소거리테이블
## 메소드
- [ ] 노드 삽입
- [ ] 거리 계산
  1. 다익스트라 알고리즘은 다음과 같다. (P[A][B]는 A와 B 사이의 거리라고 가정한다)출발점으로부터의 최단거리를 저장할 배열 d[v]를 만들고, 출발 노드에는 0을, 출발점을 제외한 다른 노드들에는 매우 큰 값 INF를 채워 넣는다. (정말 무한이 아닌, 무한으로 간주될 수 있는 값을 의미한다.) 보통은 최단거리 저장 배열의 이론상 최대값에 맞게 INF를 정한다. 실무에서는 보통 d의 원소 타입에 대한 최대값으로 설정하는 편.
  2. 현재 노드를 나타내는 변수 A에 출발 노드의 번호를 저장한다.
  3. A로부터 갈 수 있는 임의의 노드 B에 대해, d[A] + P[A][B]와 d[B]의 값을 비교한다. INF와 비교할 경우 무조건 전자가 작다.
  4. 만약 d[A] + P[A][B]의 값이 더 작다면, 즉 더 짧은 경로라면, d[B]의 값을 이 값으로 갱신시킨다.
  5. A의 모든 이웃 노드 B에 대해 이 작업을 수행한다.
  6. A의 상태를 "방문 완료"로 바꾼다. 그러면 이제 더 이상 A는 사용하지 않는다.
  7. "미방문" 상태인 모든 노드들 중, 출발점으로부터의 거리가 제일 짧은 노드 하나를 골라서 그 노드를 A에 저장한다.
  8. 도착 노드가 "방문 완료" 상태가 되거나, 혹은 더 이상 미방문 상태의 노드를 선택할 수 없을 때까지, 3~7의 과정을 반복한다.

  - 이 작업을 마친 뒤, 도착 노드에 저장된 값이 바로 A로부터의 최단 거리이다. 만약 이 값이 INF라면, 중간에 길이 끊긴 것임을 의미한다.

  - 7번 단계에서, 거리가 가장 짧은 노드를 고르는 것은 공짜가 아니다. 모든 노드를 순회해야 하므로 시간복잡도에 결정적인 영향을 미치게 되는데, 이때 제대로 구현된 우선순위 큐를 활용한다면 이 비용을 줄일 수 있다. 최단거리를 갱신할 때 우선순위 큐에도 <위치, 거리>의 쌍을 넣어주고, 거리가 가장 짧은 노드를 우선순위 큐를 이용해 고르면 된다. 이진 힙을 이용해 구현한 우선순위 큐의 경우 O(lg N) 출력에 O(lg N)이므로, 모든 노드 순회(O(N))보다 저렴하다. 우선순위 큐 구현에 피보나치 힙을 사용한 경우 삽입은 평균적으로 O(1), 출력에는 O(lg N)이 걸려 이론적으로 더 나은 시간복잡도를 얻을 수 있다. 단 이진 힙이 훨씬 간단하여 연산에 소요되는 시간이 빠르기 때문에, 엣지의 개수가 적은 경우에는 이진 힙을 사용하는 것이 더 나을 수 있다.
  - [ ] 방문한 노드 셋 & 방문하지 않은 노드 셋
- [ ] 노드 제거